要求女學生穿短裙黑絲襪 崇仁醫專美保科被投訴

嘉義崇仁醫護管理專科學校被學生投訴，強迫美容保健科學生穿著不舒服的科服，夏天悶熱、冬天要自加絲襪，還設定專業服務100小時當畢業門檻，根本是把學生當招生宣傳的工具；校方解釋，若學生覺得科服不適宜可以修改。而專業服務是期望養成學生自發內心的關懷動力，從絕非將學生作為招生宣導工具，且5年100小時的門檻不算難達成。

投訴者指出，美容保健科科服悶熱且不透氣，下半身則是短裙外加絲襪，導致夏熱冬冷。且一年四季都要穿高跟鞋，難道16歲至20歲的孩子只能被約定俗成的校規及服儀綁住嗎？

投訴者表示，校方還設定專業服務100小時的畢業門檻，且不僅只承認公家機關的活動，還不願派發專車接送，下令學生自行前往。曾有同學在台上一站就是4至5小時，忍著高跟鞋帶來的劇痛感，在台上堅持到典禮結束。他痛批校方是否把學生作為招生工具？或者將學生作為與地方縣、市政機關公關之籌碼？

美容保健科主任陳立賢說，科服其實是由「科學生自治會」訂定，公開表決通過後提交科務會議備查；如果學生對科服有意見、可以在班會提出，經由班級或導師向科學會提出建議。

陳立賢說，許多教室課程無法培養專業能力，才會設立100小時專業服務畢業門檻，且在5年10個學期裡，每學期大概10個小時。同學間可以互相輪替，每人一站至多不超過30分鐘，沒聽一站4小時以上的狀況。

她承認校外服務活動並非每次都有專車接送，不過校方會幫學生投保。

美保科專四生李宜靜說，專業服務100小時剛進校門覺得很多，但讀5年下來，發現很容易達成，且可以累積許多實際經驗，很划得來。賴霈潔說，100小時分散在5年，其實沒有想像中那樣地繁重，學校也常提供校外服務機會。班上唯一男生余亮穎說，100個小時專業服務是個壓力，但如果不克服，以後出校門找工作機會相對變少。

廖育萱說，最多曾站過20多分鐘，沒聽過有一站4小時以上。

Link?

著住屌正

google: 崇仁美容保健科科學會
搵到佢個FB Page

熱咪唔好着

自己專業形象都唔顧，咪由佢地個個唔同款，波鞋牛仔褲囉
除開1年20粒鐘，每月個幾鐘實習都話多? 冇野呀?

你老味肯定腳短身才差d女諗

好多正相睇

lm

上面嗰幾件野 著返條褲算啦

醫護緊係白絲

咁撚厚不如著褲

咁先焗到臭